外交部稱所謂遊行人數證明民意的說法沒有很大說服力

在北京，外交部發言人耿爽，回應有關香港昨日的反修例遊行時說，所謂的100萬人大遊行，香港特區政府已作出回應，特區政府公布的人數不是100萬，是少很多的數字，記者所謂的那個數字大、那個數字多，以證明誰代表民意，並沒有很大說服力。

耿爽又說，目前有80多萬市民，參加撐修例大聯盟的活動，這是截至目前為止的數字，數字還會有增長，亦顯示主流民意支持修例。他說中央政府將繼續堅定支持特區政府，推進修訂條例的工作，堅決反對任何外部勢力，干預香港特區立法事務的錯誤言行。

被問到所指的外部勢力是甚麼，耿爽說是一段時間以來，圍繞修例問題，一些國家發表的不負責任言論，又說外交部駐港特派員公署，已對此作出回應。

袁木記者會 (89.6.6) -- 六四事件